7年連降創歷史新低！2020年 支國結婚登記同比下降12.2％

記者對比近年來的婚姻登記數據發現，結婚登記人數從2013年後呈現持續下降的趨勢，2020年全國結婚登記人數再創新低。

近日，2020年民政統計數據出爐，全國結婚登記人數813.1萬對，同比下降12.2%。

2020全國結婚數據分析
結婚登記人數持續下降受多種影響
結婚登記人數持續下降，是受到多種因素影響的。
首先，是因為新冠疫情影響，全國多地婚姻登記處長時間關閉。
其次，適婚人群數量的減少。根據第一財經的報道，結婚對數是與出生人口相對應的，創下近十年最高峰的2013年，對應的恰好是1987年的出生人口高峰。
按照趨勢，未來幾年結婚對數還將繼續走低……

分省數據

黨會逼你結婚同交配

無錢點結
d支那妹個個要天價禮金無樓無車非誠勿擾

連誠都冇講經咩

結婚還結

生還生

抵死，一孩政策搞到啲人殺女嬰，宜家男女比例失衡

大陸d女以前做雞，做到25歲左右已經叫老雞，迫住要搵人埋單，相反依家d女做主播有美圖獸獸玩到50都仲得又搵到錢，邊個同你d窮撚結婚

王者榮耀於2015年11月26日推出公測版。

有錢既唔想俾老婆綁住
無錢既無人嫁

好事嚟

翠翠12年上台

睇埋離婚率
中國一早超英趕美

我都唔明點解可以咁高

2020年全國結婚登記813.1萬對，同比下降12.2%；離婚登記373.3萬對，同比下降7.7%。

仲搞埋啲乜撚野離婚冷靜期啲人更加唔想結啦

你割我就算啦
仲想我生韮菜仔比你割

葛村結婚都講要俾4,50萬, 唔怪得人要去屌驢仔

達官貴人就送仔女出國

別再做情人
做隻貓做隻狗
不做情人

好多因為錢而結又因為錢而分

計埋離婚率，可能變負數

美國vs中國離婚率

結婚係同出生率成正比
越多人結婚越多bb
然而美國人再婚率一定高過中國
又較少介意有繼父母
中國都係偏保守 少人再結少人再生
何況未婚懷孕依種生活方式美國唔會被白眼
中國 未計領養 代母 移民人數

過多十年中國勞動人口大跌
勞動人口撫養比咁高真係好睇

正確